Porto獨遊記

話說之前做嘢做到好大壓力好辛苦，又咁啱有一個禮拜假
決定掉自己去一個陌生嘅城市去體驗下
至於點解會揀Porto呢？
純粹因為㩒到平機票 同埋身邊有朋友去過都話好玩過Lisbon
所以就係咩都無plan過，對Porto一無所知嘅情況之下飛過去了

搭好早機幾乎成晚無瞓我未起飛已經瞓左醒左望出去就係呢個景

搭地鐵出去city center，嗰度啲地鐵好光猛好靚！
。
。
其實我第一次寫遊記㗎咋 希望有人睇啦

留名跟live

lm

LM

1個人backpacks ?
想知住宿方面

係呀 我都係住hostel咋 €80到4晚

lm，三個月前去完

7月去完，個陣有開post live, 留名

去到hostel放低行李之後就衝左出去食嘢

係傳說中全世界最靚嘅麥當勞！不過入面就同一般麥當勞無咩分別

食飽之後就去呢到參加個local tour
啱晒我呢啲咩都無plan嘅遊客
今次個tour guide係一個大學生叫Marie，佢帶我地同行15人行左Porto好多主要嘅景點，再講下Porto以前啲歷史，Marie講左好多關於佢地點樣推翻前總統Salazar，最出名當然就係康乃馨革命！
佢都會介紹一啲local經常去嘅餐廳！最重要係呢個tour係。免。費。㗎！（不過佢最尾都會問大家攞少少tips嘅，大家可以自己選擇比唔比，我最後都比左€15因為我都好enjoy）
呢個tour係hostel介紹比我嘅，叫Porto Walkers
我地呢團有好多來自世界各地嘅遊客，近嘅有英國法國德國，甚至當地葡萄牙人都有，遠嘅就有美國加拿大（可能因為係英文tour，所以一個大陸人都無！）

想講下呢幅圖，唔知大家有無留意到佢有咩特別呢？
。
。
。
。
。
答案就係呢個女神像係無矇眼㗎！傳統嘅Lady Justice係會矇眼代表法律係不徇私同一視同仁，但係呢個像係無矇眼就係象徵著葡萄牙改革之後法律已經改變，唔再受佢地極權政府嘅影響，會張開雙眼咁去審判！
我估呢個可能係全世界唯一一個唔矇眼嘅Lady Justice！

直飛？ 貴唔貴

我係倫敦飛過去嘅，來回應該£100到 計埋行李加priority
香港好似無直飛去Porto？我都唔係好清楚

淨係去波圖唔去里斯本？

係啊

上年12月去完

睇波5歐

香港冇
最遠直航只係去到馬德里

Why not?

冇嘢喇，腿殘

眼

里斯本感覺無波圖咁好玩

我個陣london飛porto wizzair單程£72
樓主咩airline?

又唔係喎，上網睇里斯本附近都有唔少嘢睇

壞人航空

Ryanair

咁平？我本身都想去睇但係最後決定去搭tram影相

佢講緊葡乙咋？

Marie帶左我地去一個好靚嘅公園，個度可以望到Porto嘅全景。。。

結果我同另一個英國嘅遊客掛住影相跟甩左Marie
好彩我地行到下面呢條街之後見翻佢地！

原來佢地成班去左食葡撻
係葡萄牙傳統食法係會加肉桂粉係上面，再配埋espresso。仲有啲人會加Brandy落杯espresso到！
（不過我都係覺得呢舊無kfc嗰啲咁好食）

行完個tour之後我就返返去Hostel，因為我報左名去食佢地嘅€10葡萄牙晚飯！
嗰晚食左嗰葡式雞批同番茄飯！當然唔少得Porto嘅名物Port wine

呢餐飯都食得好開心，有大概10個都係係hostel住嘅tourists一齊食，都有唔少亞洲人（台灣韓國日本都有）。嗰晚我就識左個墨西哥女仔，最後發現原來我地係roommate

花絲

去過 Lisbon + porto
一開始對 lisbon好高期望 因為好多野睇
對 porto 完全冇期望

但去完之後勁中意 Porto 成個環境好舒服好 chill 夏天一啲都唔熱 環境又靚 感覺冇 Lisbon 咁觀光feel
Lisbon 反而好失望 太多人 同埋等電車都等勁耐
如果再去好想留耐啲 Porto

係呀 Lisbon 好悶

lm 計劃出年去

我7月去porto熱到仆街喎

8月中尾個陣好正

我身邊啲朋友個個都話porto好玩過lisbon！所以我先揀去Porto

係 Lisbon 係大失望
去左咁多城市 Porto 真係有啲想住

！！巴打我有追你澳洲啲遊記㗎

真係咁差 仲諗住下次去Lisbon同Faro玩添

又唔係差既 但如果兩個城市比較我會留 Porto多d
Lisbon 太觀光feel 去到邊都係人
Faro好靚但冇時間

都plan緊下次去Faro，順便去Algrave跳埋傘

已經plan左下次

咁正？！你幾時去啊？

有冇去條橋戈邊行下 幾舒服
係戈度搭咗個纜車 5分鐘都冇就完咗

有啊 遲啲再講嗰度！
我無搭個纜車啊，淨係係個公園到坐一陣睇下個日落

Porto係幾chill

你快啲更新

晏啲會update！